# PianoFERIT #

PianoFERIT je aplikacija koja simulira klavir na mobilnom uređaju. Glavna razlika od pravog klavira je u tome da aplikacija za tonove pušta čiste sinusne, pravokutne, pilaste i trokutaste valne oblike određenih frekevencija. 
Korisnik ima mogućnost odabiranja oblika vala tona (sinusni, pravokutni, pilasti ili trokutasti), pritiskom na tipku pušta se taj ton, pritiskom više tipki pušta se određeni akord, a povlačenjem prsta preko tipki (engl. slide) brzo se izmjenjuju tonovi kao i na pravom klaviru. Dodatak aplikaciji je popis pjesama koje korisnik može odabrati za sviranje. Odabirom pjesme iz padajućeg izbornika, na ekranu se pojavljuje popis nota koje korisnik treba pritisnuti da bi se odsvirala odgovarajuća pjesma te se popis „pomiče“ kada je odsvirani odgovarajući ton. S obzirom da ne poznaju svi tipke klavira i note, tipka koja se treba odsvirati za odgovarajuću pjesmu „dobije“ plavi okvir čime se olakšava korisniku pronalazak odgovarajućeg tona. Kada je ton odsviran, plavi okvir se pomiče na iduću tipku za sviranje. Kada je pjesma do kraja odsvirana, aplikacija se postavlja u tzv. „Free play“ način rada, gdje korisnik može slobodno svirati.